麗晶是香港的縮影 - 高慧然

麗晶是香港的縮影 - 高慧然

九龍灣麗晶花園住戶因為穿黑衣回家，被管業處拒諸家門外，有家歸不得。住戶與管業處理論，更被警察入內干預，兩名住戶被捕並被檢控。

事件引發住戶不滿，過千居民出席座談會，要求管業處交代事件，這一次，來了60個白衣人監場「維持秩序」，費用由管理費支付。不知道管業處在批出這筆費用前，有沒有徵詢過業主的同意？

用你的錢來對付你，侵犯你的人權、剝奪你維護自己權利的自由，麗晶花園，根本就是今日香港的縮影。加害香港人，剝奪我們的人權和自由，侵害我們生命安全，一手摧毁我們家園的特首、高官、警隊，哪一個不是由我們納稅人支付薪酬？

造成今日麗晶局面的，業主有不可推卸的責任，多年來，有沒有認真參與屋苑大小事務？有沒有出席業主大會？相信不止是麗晶花園的業主，很多其他屋苑的業主都甚少關注屋苑事務。正如過去多年，很多香港不關心政治，甚至以政治冷感為榮，不投票或胡亂投票，覺得異見者的聲音破壞社會表面的和諧。一覺睡醒，才發現香港已經變得面目全非。羅馬不是一日建成的，香港爛到骨子裏，當然也不是一朝一夕的事。

我們以為我們失去的是穿甚麼衣服上街的自由，原來，連穿甚麼衣服回家的自由也已經失去。香港人，除了抗爭，還有別的出路嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
漏氣、露餡、半點不由人 (蔣芸)

下一則
下一則
論「反送中」 (古德明)

九二九三 全港三罷 不見不散

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

高慧然轉咗死性呀

撐高小姐